{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009612",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "백제군사박물관"
    },
    "text": "百済軍事博物館\\n\n2005年3月に開館したこの施設は、敷地面積が19,778㎡で建築面積は2489㎡です。地下1階と地上2階からなり、3つの展示室や情報検索室、室内体験室、野外体験場があります。 第1展示室では、百済の軍事活動を時代別に整理した年表や、百済の軍事防御施設であるペン·チョン、熊津城、扶蘇山城などの主要城模型を展示しています。ここでは土城の築造過程や機能、防御体系などを見学することができます。 第2展示室では、当時の儀仗、服飾、武器などが分かる百済軍の行列模型や、刀剣類、弓矢、斧、環頭台などの武器、鶏白将軍に関する映像や記録画を展示しています。さらに、石の重さ体験やアーチェリー、国宮比較などの体験学習もできるようになっています。 第3展示室では、地域アイデンティティと自負心確立のために、先史以来の論山歴史を照明して集大成しています。野外体験場では、雲梯、木柵、中車などの模型を見て将棋遊びや投壷遊び、模型馬に乗るなどの体験ができます。 観覧時間は午前9時から午後6時までで、毎週月曜日及び旧正月、秋夕当日は休館しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この博物館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "2005年3月に開館しました。"
        },
        {
            "question": "この博物館の敷地面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "敷地面積は19,778㎡です。"
        },
        {
            "question": "この博物館には何階建てですか？",
            "answer": "地下1階と地上2階です。"
        },
        {
            "question": "この博物館にはどのような展示室がありますか？",
            "answer": "第1展示室、第2展示室、第3展示室があります。"
        },
        {
            "question": "第1展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "百済の軍事活動の年表や主要城模型が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第2展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "百済軍の行列模型や武器、鶏白将軍に関する映像や記録画が展示されています。"
        },
        {
            "question": "第3展示室では何が展示されていますか？",
            "answer": "論山歴史の照明と地域アイデンティティの確立に関する展示がされています。"
        },
        {
            "question": "博物館の観覧時間は何時から何時までですか？",
            "answer": "観覧時間は午前9時から午後6時までです。"
        },
        {
            "question": "博物館は毎週何曜日に休館していますか？",
            "answer": "毎週月曜日に休館しています。"
        },
        {
            "question": "博物館は旧正月や秋夕当日にも休館していますか？",
            "answer": "はい、旧正月や秋夕当日にも休館しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 346,
        "QA": 302
    }
}